[
  {
    "question": "Wo liegt der Brocken (Berg)?",
    "lat": 51.799423,
    "long": 10.615218,
    "answer": "Der Brocken ist der höchste Berg im Norden Deutschlands. (Sachsen-Anhalt)",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo wurde Angela Merkel geboren?",
    "lat": 53.551085,
    "long": 9.993682,
    "answer": "Angela Merkel wurde am 17. Juli 1954 in Hamburg geboren.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo liegt der Trevi-Brunnen?",
    "lat": 41.900933,
    "long": 12.483313,
    "answer": "Der Trevi-Brunnen, ist der populärste und größte Brunnen Roms.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo liegt der Eiffelturm?",
    "lat": 48.858370,
    "long": 2.294481,
    "answer": "Der Eiffelturm ist ein 324 Meter hoher Eisenfachwerkturm in Paris.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "In welche Stadt wurde der Nullmeridian gelegt?",
    "lat": 51.476853,
    "long": 0,
    "answer": "Der Nullmeridian geht durch die Londoner Sternwarte Greenwich.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo liegt der Bundesgerichtshof?",
    "lat": 49.006072,
    "long": 8.396352,
    "answer": "Der Bundesgerichtshof in Karlsruhe ist das oberste Gericht der Bundesrepublik Deutschland.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo liegt der Europäische Gerichtshof?",
    "lat": 48.596657,
    "long": 7.774414,
    "answer": "Der Europäische Gerichtshof (EuGH), mit Sitz in Luxemburg ist das oberste rechtsprechende Organ der EU.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo tagt der Bundestag?",
    "lat": 52.518620,
    "long": 13.376187,
    "answer": "Die Sitzungen des Bundestages finden im Reichstagsgebäude in Berlin statt.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo wurde Linus Torvalds (Linux Erfinder) geboren?",
    "lat": 60.169856,
    "long": 24.938379,
    "answer": "Linus Torvalds wurde am 28. Dezember 1969 in Helsinki geboren.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo gibt es die Original Sacher-Torte?",
    "lat": 48.204059,
    "long": 16.369804,
    "answer": "Die Original Sacher-Torte gibt es nur im Hotel Sacher in Wien.",
    "creator": "addyi"
  },
  {
    "question": "Wo ist der Sitz des Spanischen Königshaus?",
    "lat": 40.417955,
    "long": -3.714312,
    "answer": "Die offizielle Residenz des spanischen Königshauses ist der Palacio Real in Madrid.",
    "creator": "addyi"
  }
]